【文宣策略】無論今後前線做左D咩，都要堅持話佢地係和平嘅

好多人同人解釋佔領立法會嗰時
都會解釋前因後果、政府制度暴力之類，講點解要行動升級
咁樣係好，但就忽略左仲有個重點就係：
暴力嘅定義真係冇得拗咩？

經常被香港視為勇武抗爭典範嘅烏克蘭其實喺國際社會眼中都係和平示威黎
只要將「和平示威」同「內戰」比較咁就好易拗
「爆玻璃又冇傷人有咩暴力？」「又唔係揸槍駁火有咩暴力？」「自衛咋有咩暴力？」「只針對政府咋有咩暴力？」等等
即使唔可以即時說服到對方覺得唔暴力，都可以挑戰到佢固有觀念

正如以前行出馬路都俾人屌到飛起，宜家佔路變最低消費
以前掟野會俾人鬧暴徒，宜家變得不值一提
以前撞立法會導致內訌割蓆，宜家大家齊聲支持
所以我地要不斷擴闊對和平嘅想像，咁樣先方便前線做野

我無嘢講

應該盡力推廣和理優概念，取代過時既和理非。和理優易入口好多。

pish

啲狗拎埋槍出黎射都話自己唔係暴力
示威者頂多都係推鐵馬爆玻璃 真係邊忽暴力

我唔解鎖

agger

不如直接話71係和平衝立會

我要見律師

點解要呢個時候發表啲咁既言論
事實上琴日77旺角係和平，連鐵馬都無

你咁講有啲暗示緊琴日示威者有暴力衝擊，希望你澄清下

任何有腦嘅都知尋晚根本冇人衝
係咪今日只可以無限loop返尋晚嘅事，唔可以討論日後行動

我冇嘢講

如果真係咁易聯繫落尋晚嘅話
我晏D再推囉咁

無條件相信前線判斷

[英文速譯] 綜合大量警察嚴重違規行為

推 究竟咩先叫和平？佔領街道、破壞死物都叫暴徒？有無傷害過任何人？咁D警察打到人受傷流血又點計？D人永遠對當權執法者太寬容，對抗爭者太苛刻，太過政治潔癖。

我想補充一點。公安條例內有關規管公眾集會及公眾遊行的條文其實有好多爭議。

香港大律師公會就和平集會和遊行權利提出的意見 - 立法會

可以睇睇呢份文件, 可以更有說服力。

樓上死link喎

我諗唔係和平定暴力
係理念衝突就真...

其實由早年掂下個鐵馬都話暴力
去到依家已經有範式轉移
只要keep著個勢去做 我相信第時有人扑濕D暴力黑警都係好和平既事

暴力真係有客觀定義
71衝擊大律師公會都唔支持, 定義唔係你講自己覺得係就係
損害到人財產已經可以係暴力
盲撐指鹿為馬同黑警有乜分別?
宜家唔係鬥講大話遊戲 你說服到自己唔代表說服到別人
公關黎講 應該要認錯 再講點解要咁做
再黎一次魚蛋事件 係咪要話攞磚掟差佬都係岩?
法律上 有人打你一拳 你唔還手就可以告佢 道理上贏晒
你還手就變打鬥 一齊拉
77就係道理上贏, 林鄭同盧偉聰咪潛水囉
其實睇你做完D野政府係咪潛水就知係正面定負面
71 淩晨都要即時聲討 自己o念下正定負

呢個係一個英雄四起,百花齊放既時代

我呢段野有個前提就係相信前線嘅人唔會任意搶掠唔會隨便傷人
我唔知你話損害財產包唔包政府
但我相信前線絕對唔會無啦啦搞人私有財產破壞商舖之類

犯唔犯法同暴唔暴力係兩回事
大律師公會作為法律界嘅代表當然要維護法律反對違法行為
但唔代表佢地對暴力嘅定義係權威

暴力係有最基本嘅客觀定義，但講到尾細問落去就會發覺係主觀，係程度問題，有D人覺得唔傷人唔破壞私有財產就唔係暴力，有D人覺得佔路都係暴力，有D人覺得自衛唔係暴力有D人覺得係

我就係相信前線唔會做到明顯違反暴力嘅基本定義，然後建議人拎個闊D嘅定義黎幫佢地辯護

喺主觀嘅範圍入面拗一樣野暴唔暴力
同指鹿為馬話無差別殺人唔暴力
係兩回事黎

71暴唔暴力都好 客觀效果就係有部份人唔支持
繼續無視衝多幾下就會無左尼部人支持
你都識講要拗 即係每人把尺都唔一樣 唔好以為講幾句就可以改變別人把尺 辨咩護都無用
揀D 200萬人中大部人都認同既方案係咪好D呢?

葉劉之流鍾意比較外國警察鎮壓示威者嘅武力
文宣亦可比較外國示威者嘅武力
啲嘢一比較就會突顯出香港人嘅溫和
其實真係好溫和...好心痛

我無野好講

如果你覺得言語係改變唔到人地把尺咁其實咩文宣都冇用

我認同激進行動係會損失支持
但好多時我地要喺行動同支持度之間二揀一
要行動就會流失支持度
即使唔係激進，我地每個禮拜遊行一次都會有好多人質疑「算啦仲做黎做咩」「阻住條街」之類

當然遊行可以解決到嘅話冇人會想冒住生命危險衝入立法會
問題係政府唔理
於是參加者士氣會低落，民意亦都唔會支持冇成果嘅運動

佔領立法會個象徵意義好大，喺士氣低落嘅時候鼓舞到好多人，Keep住個關注
亦都令到立法會停擺兩個禮拜（相等於連續兩個禮拜不合作運動日日出嘅效果）
再遠D嘅象徵意義就係立法會係權力嘅舞台
示威者踩到入去係代表佢地極之接近掌權，刺激到人思考點樣奪得權力（而唔係一直以黎嘅表達訴求）
呢類刺激係我地前所未有嘅，所以我覺得好有成果

爆立會玻璃其實只算「破壞公物」，不涉私人財產。甚至嚴重Ｄ講，如果香港警民衝突惡化到會死人嘅地步，然後有集會者還拖導致有警察失救死咗，你我唔通攬住虛幻嘅道德高地割蓆咩。唔好忘記，某些人面皮太厚而外國又冇主動出兵的話，「自己動手革命」就係不可rule out的選項。革命戰爭唔通又等如黑警各打五十大板喇喎。

我地要贏，就要減輕道德包袱。唔係話無道德底線，只係話實力有限時，不應強求道德高過對家太多。譬如有舖頭未見warrant就交片俾差佬，咁間舖頭下次就無資格怪示威者封佢隻cam。

其實除左連儂牆 點解唔玩 犬犬 街招 遍地開花？

sor頭先返緊工 趕得濟。
但可能因為係pdf, 所以死link

依家最大既問題係, 公安條例既缺陷足以比當權者利用嚟剝削人權。 但我對呢啲資料唔太清楚。不過我認為了解呢啲資料可以收淺藍絲皮。

樓主正解

推返上嚟